大家會唔會將資金分散落唔同既投資 定 all in 落股票

小弟大概2020年開始接觸投資
一開始跟朋友中銀玩月供+港股
銀行正係買入費都要50蚊一次 又要收存倉費
港股手續費又貴
去到3月洩錢多過賺
到8月咁常下 開左牛牛户口 發覺手續費便啲
轉做正係玩港股 妹下妹下 閒閒地都坐成個月先賺少少

大概8月到就開始玩基金 發現都有穩定性增長
到今年1月到就玩埋美股 一個月既profit 係2020年既幾倍
所以依家投資策略就一半基金 一半美股
有無巴絲都係咁常下

分開

All in

what基金

出呢個post亦當係俾自己既投資路做一個record

唔同基金都有 我自己諗法同供mpf 類似 但就有得自己控制幾時出入

集中
但要真正了解個間公司

巴打玩長揸？

分散同集中各有好有壞
但推薦本小就集中
本大分散

效益最高
但點先叫本小點先叫本大
就真係不得而知了

唔all點翻倍

離開支牛搵間真係美股正股零佣
你會靈活好多 唔係指做day trade
而係你erd又好個股又好 一股一股買都零成平

我玩美股係用sofi 既 基金先用牛牛 貪佢無啲咩額外
費用
Sofi 雖然好多功能都無
但我正係玩正股 期權又唔玩 間唔中出入都好夠

本屬大定細又真係見人見智

一朝得志睇黎唔係我擅長既野

咁就去返工吧

你知唔知講呢啲會害死人架
大部分人都係靠翻工草本 對沖
個個辭職全職all in炒股
啲商家佬肯定玩到大跌市

樓主買咩基金

1996年伯克希爾股東大會問答下午場。

在談及分散投資的問題時，巴菲特表示，“分散投資是無知者的自我保護法。假如你要確保你絕不跑輸市場，那麼你就該每樣都買一點兒。多元化沒有錯。對於不知道怎樣分析企業的人來說，多元化是完美的明智選擇。

假如你知道怎樣評估企業的價值，那麼，持有50隻40隻或30隻股票就是瘋狂之舉。因為不管怎樣一個人是不可能找那麼多的被低估的好公司的。

長期來看經濟的盛衰和競爭不可能傷害到一家真正出色的公司。我說的是能夠輕鬆應付強勁競爭對手的好公司。投資這樣的三家公司，好過投資100家普通的公司。投資三家容易識別的好公司的風險比投資50家著名的大公司更低。”

還表示，不要相信投資類教科書上的東西，這種理論毫無用處。

咁撚有大智慧 就唔好問人

你講野無point
唔好覆我啦
我接落黎都唔會理你

基金即係指voo vti ark果類?

分散都要係本金大先有用
本細再分根本無撚用

可憐 要係連登搵認同

呢啲係其中之一既類別
有啲派息 黃金 科技增長性既都有入下手

通常本小又想短時間賺一定係玩GME AMC Tsla呢啲